\input{prereg.tex}

\begin{document}

\section{Rose Noel}

Le réveillon du 24 décembre pour Rose est toujours une drole d'histoire. C'est une
histoire de Lysol et de bonjours chaleureux et distants, de Lysol qui masque peut
ou presque ou peut-être un peu d'arome de pot qui se dégagent de cousins germains
quelle ne connait ailleurs que dans cette ambiance en particulier. Il faut bien-entendu
prendre connaissance avec la dernière connaissance de François qui aime bien le babe-showing,
une fierté qui perce l'entrée avec son grand sourire édanté. Il y a des traditions auxquelles
on n'échappe pas malgré tous les efforts, on se modernise, on s'adapte, on est une nouvelle
génération qui s'acclimatent aux commentaires juste assez raciste, aux rires de mononc conchons
juste assez ironiques. La pièce principale de réception chez Matante Judith est grande et
fleurit de tapisseries, légèrement brune de l'époque ou les gens fumaient à l'intérieur
avec des grandes toux de joie de vivre. On est dans le Québec moderne rurale d'antan ici.
Les emplois sont créatifs (designer graphique, réalisateur), quelques moutons noirs sont 
avocats, la musique voyage de quelques décennies passées au présent, et les gens sont
blancs, ou d'un orange nettement tout-inclusien. Rose or a une mère noire, ce qui lui
vaut de nombreux commentaires familiers --Oh sont tu pas beaux les mélanges-- ça se veut
un compliment, comment le prend Rose, l'indifférence travaillée, le dépit, le oh pi fuck it, 
le grosse vache, ça dépend du vibe, du mood, de l'interlocuteur, de l'age surtout. Avant
Rose souriait bettement en se demandant à quoi pensaient cette famille, à dire des conneries
pareilles le bug de l'an deux mille passé. Mainteant elle voyage ailleurs, Rose pratique
la projection astrale sceptique. Quand Jérémy Casgrain lui fait un commentaires de boules
et de questionnement éthique face l'incestuosité du sexe entre cousins en arrière du plat
de fèves au lard elle est avec Julie en train de talkshit sur les granos douchebag entre
deux lignes de poudre dans l'ambrasure d'une belle porte cochère enneigée. Quand Nicole
Casgrain lui parle de voyage au Kenya (La mère de Rose vient de Jamaique, Nicole ne voit
pas vraiment la différence) Rose flotte dans un duvet en regardant un film en pyj. 



\end{document}
