\input{prereg.tex}
\begin{document}
\section*{Éxercice sur l'observation: la paix intérieure}
Sortir de l'enclume du sommeil constipe et on sent l'approche d'une journée
inutile. Les couleurs se versent dans leur tiédeur ternes et les
recoins de mon âme se complaisent en épithètes chialeux. Le café est
trop lent et j'ai le temps donc j'allitère, je pondère, le
café se déploie dans la tasse, comme une routine de yogi au sourire imbécile,
mielleux et perdu mais avec quelque chose qui cloche derrière la paix
intérieure lactée. La  méditation n'est pas pour moi, je manque de flexibilité,
bien loin du full-lotus même le demi-lotus ne me convient pas. Et méditer sur
une chaise, c'est con tout de même, c'est contre le principe; c'est bien trop dynamique.\\

Dans ces cas, on me l'a toujours dit, on va faire du sport, une bonne course
dynamique pour se brasser les os --ou l'on fume; la fuite du
cliché et de la tribu aboutissant toujours et inévitablement en cliché. Mais
tout de même, il faut meubler sa jeunesse.\\

Et je me trouve à un endroit où les meubles ne sont pas ce qui manque.  Ça
alterne entre le contemporain lisse, le canapé ancien-régime, la bay window
émoustillée de  deux vases chinois, on a droit à du marbre, beaucoup de marbre, et un bois
disons, aventurons-nous à dire japonais, somme toute, soyons clairs :
on est chez le jeune professionnel sans goût.
En fait évinçons le reste d'une description statique et 
risquons nous plus témérairement dans une caractérisation sommaire de
l'atmosphère, des gens, de la déco, du bâtiment et de la météo sous l'égide d'un
mot-valise : \emph{hétéroclite-nouveau-riche} est le terme qui convient. \\

Quoi qu'on en dise ça en jette. Le marbre les talons les grands verres, très
grands verres à vin, tout est brillant et cristallin, avec de légères notes
complémentaires de soyeux et de velour-eux. Nous ne sommes plus si jeunes
David est maintenant un spécialiste des produits fixed-income s'est acheté un
condo dans lequel il est en train d'emménager avec Julie qui est toujours aussi
empathique et Jolie (nous nous sommes rencontrés par amis mutuels au cegep
quand les nouvelles rencontres étaient encore spontanées naïves et douces) ils
s'aiment c'est beau mais on sent qu'il y a un courant froid qui sinue autour de
leurs profils si bien dessinés et ça me réjouit, peut-être? Tout ceci est
confus et ça ne se choisit pas les sentiments, ni ceux bien tendres envers Julie
ou ceux d'envie face à la situation de David. Pire en fait, je décèle une sorte
d'amertume face au bonheur d'autrui, quoique disons le, soyons honnêtes,  Julie
est très jolie. \\

Je ne peux m'empêcher de m'évader dans une contemplation de la forme 
de son buste qui invite l'oreille comme pour écouter son coeur et synchroniser
le tout, malgré les imbéciles trop saouls qui l'approchent pour lui parler
de leur dernière exposition performance bien politisée et je me perds dans
son échancrure de rêve en laissant leurs bavardages se métamorphoser 
lentement en divers bruits blancs, une légère pluie du matin ou encore
un clapotis de vague de lac.\\

Un rire gras disperse le tout, c'est Jean, lui est ingénieur et
fait le tour du monde, il sort d'où on sait pu trop, la Zambie, toujours la
Zambie et la Malaisie surtout d'où il revient avec ses histoires rocambolesques,
une légère barbe hirsute, de nouvelles normes culturelles et une nouvelle
personnalité qui vient se greffer sur ce qu'était Jean pré-nouveau voyage qui
change toujours mais toujours grand et blond et blanc. Mais de toute façon,
on s'en fou de Jean. Allons à l'essentiel.\\

Donc on monte un ascenseur au vieux-port un ascenseur qui fait zouuu tout en
douceur avec un cockpit comme si l'on voyageait dans un tube pas pneumatique
mais amniotique ; on monte dans ce tube et ça fait zouuu et on giggle
entre quelques gorgées partagées de vin blanc à la bouteille. Et l'on cogne
entre deux simagrées à cette grande porte lisse et pleine. Et l'on rentre dans
cet appartement mezzanine dont les deux étages donnent sur une immense fenêtre
qui elle même donne sur le centre ville illuminé et le fleuve qui s'allonge.
Bien évidemment il y a du trap, un mobilier de jeunesse flétrie--disons fin
vingtaine à fin trentaine--riche, bon rien de dynastique mais assez pour
une BMW un peu usagée et un chalet un peu cheapette.
Le condo est situé au dernier étage d'un nouvel immeuble au vieux port de
Montréal, les comptoirs de granit peut-être.\\

Pour ceux qui peuvent bien se demander mais qu'essé çô caliss: 
Le trap est un style musical qui a ses origines dans le hip-hop du sud des
états-unis. Il est marqué par de très rapides coups de snare en triplettes sur
de larges basses lines qui ondulent sous le rythme de gros gras kick-drum. Le
tout est garnit alors de \textit{mumble rap}, un style de rap où l'artiste
déploie paresseusement ses rhymes, lorsqu'il y en a, avec l'accent d'un ivrogne
sur la codéine, le rythme encore en triplettes: tatata-tatata-tatata-TA. Nous
pourrions qualifier ce dernier style d'une série de dactyles punchés à la fin
par un anapeste moderne.\\

Mon mauvais pied de matin se résorbe tranquillement. Nous avons fait la chose à faire,
après journée constipée on relâche l'appareil. On échange quelques bières car
on est Samedi après tout et on se ramasse par quelque mécanisme obscur dans un
grand condo vitré au vieux-port de Montréal, entre deux galleries trop chères
qui vendent plus du design graphique commercial léché que de l'art, que l'on
se retrouve à giggler avec des petits regards admiratifs en coin, malgré nous, en
fait malgré moi, car David et Julie sont habitués à l'endroit, pas précisément
celui-ci mais son essence, son zeitgeist, Jean est ben trop high pour avoir 
une quelconque appréciation esthétique soutenue qu'il se trémousse déjà en 
se faisant aller les bras vers la partie plus sombre de l'endroit où le dance
floor a été méticuleusement déposé, et Joe, Joe cherche déjà les verres et n'en 
a rien à foutre vraiment des bâtisses, il cherche des verres surtout pour se
chercher un verre parce que la bière ça fait pas la job et il a judicieusement
ammené un fiable 26oz de Jim Bean\footnote{Le Jim Bean est un whiskey, un
bourbon pour être plus précis, connu comme étant typiffiant de
l'amérique avec un gros r sale, d'une toxicité masculine, avec sa bouteille
nettement carrée et son petit coup de coude en fin de gorgée, il est pas mal
quand même. Et pour le prix, pour le prix\ldots}\\
\clearpage
Durant des heures ça se
tortille, ça fait de la grosse poudre, ça s'ostine sur la prochaine toune, tout
ça entrecoupé de petites conversations sur les fauteuils rouges amples mais
quand même angulaires joliment installés en ménage à trois sur le bord de la
rampe à l'étage mezzanine, où l'on peut entendre une quelconque conversation
cinématographique avec, évidemment, la vue majestueuse sur la deuxième
moitié en hauteur de la bay window, cette lumière colorée à travers les
grands luminaires abstraits de glissants d'étincelles. Les
petites heures approchent et je me retourne à contempler la vie et la jeune
femme avocate sincère et spirituelle, aux tétons fruités comme des framboises
qui me font face dans la cuisine entre le fridge et le comptoir auquel elle est
indolemment accotée et j'voudrais lui contempler les bas-fonds de l'âme et m'y
plonger mais en lieu de réelle connexion astralement charnelle je plonge avec
un air vide ma main gauche dans un gros bol de cheetos et pendant qu'elle
élabore sur la constitutionnalité
rétrocessionnaire; je me liche un à un, lentement, chaque doigt de la main
gauche.  La droite est encore dans le bol de cheetos.  Peut-être qu'elle est
trop absorbée dans une masturbation égotique abstraite à travers des mots avec
trop de syllabes mais la très jolie jeune avocate ne remarque pas le déclic
apathique qui me traverse les narines.\\

Un rien-calissage zen et méditatif dans le vrai
sens du terme où je fixe un ustensile, n'écoute rien, ni ce qu'elle dit ni les
percées de paroles du bruit de fond constant ni les paroles du rapper
\textit{Lil-Mickey-Royce} 
et après m'être liché les doigts emmène quelques regards autour de moi pour
constater que David et Julie ont quitté le party, Jean est beaucoup trop partit pour me
remonter et Joe est probablement déjà rentré avec quelqu'un(e), je m'avance le 
grand, très grand verre de vin à la main en boit un grand trait et le dépose
sur une corniche car la fenêtre est ouverte et donne sur un faux balcon.
Je descend les escaliers, il faut mouvement, il faut symétrie, spirale 
l'ascenseur est trop uni-dimensionnel.
Une fois sur le trottoir de la grande rue McGill avec ses nouveaux lampadaires
chics et sa belle asphalte large et ondulée et les commerces de luxe et le
post-modernisme en action je me dirige vers le large. Arrivé à la promenade
sous-jacente à la piste cyclable je m'avance vers la fin d'un pier, comme une 
presqu'île pittoresque. Je m'allonge tranquillement et verse la main à l'eau.
Elle est tiède surprenamment. Je me relève donc et me défait lentement de mes
vêtements. D'abord chaussettes puis pantalons puis chemises, je garde le caleçon parce
que je n'ai aucune pulsion d'indécence, je respecte les normes qu'elles soit 
réactionnaires et puritaines ou non.\\

Et HOP un bon plongeon revigorant. 
J'entame une large brasse, de longs mouvements tout en douceur et commence
à naviguer les berges du Saint-Laurent.
J'aime la brasse car on peut pour quelques instants respirer et bien regarder
devant, peut-être même échanger quelques mots et yeux doux avant de se
submerger le crâne. Un con promène son bichon frisé au bord de l'eau. \\

\hfill\noindent --\textit{ Mais voyons qu'est-ce que vous faites Monsieur}

\vspace{1em}
--Je n'en ai aucune idée mon cher mais une chose est
sûre; vous, vous m'emmer-glgloublb

\end{document}
